\begin{frame}
	\manimate
	\frametitle{Математичні основи}
	\framesubtitle{k-Nearest Neighbor}
	\begin{columns}[c]
	\column{0.5\textwidth}
	k-NN - непараметричний алгоритм для автоматичної класифікації об'єктів. \\
	\hfil
	
	Основний принцип - належність об'єкту до класу вибирається за найбільшою кількістю сусідів з даного класу.
	\note[item]{
		k-NN - це непараметричний алгоритм для автоматичної класифікації об'єктів. 
		
		Основний принцип - належність об'єкту до класу вибирається за найбільшою кількістю сусідів з даного класу.
	}
		
	\column{0.5\textwidth}
	\begin{figure}
		\vspace{-0.2\columnwidth}
		\centering
		\def\svgwidth{1.0\columnwidth}
		\input{im/image.pdf_tex}
	\end{figure}
	\note[item]{
	На зображенні наведено процес вибору класу належності об’єкта. Так, при k до 4 круг буде віднесено до класу трикутників, а при 5 - вже до квадратів.
		
	Зазначимо, що на даному зображенні класифікуються об’єкти у 2-вимірному просторі.
	}
	\end{columns}
\end{frame}


\begin{frame}
	\manimate
	\frametitle{Математичні основи}
	\framesubtitle{Характеристики}
\begin{block}{Для аналізу використовуються характеристики}
	\begin{itemize}
		\item відношення сторін мінімального прямокутника;
		\item компактність;
		\item діагональна проекція;
		\item дескриптори Фур'є; 
		\item нормалізовані центральні моменти;
		\item каркасні характеристики;
		\item моменти Церніке.
	\end{itemize}
\end{block}
\end{frame}
\note{
	Однак, пряме використання бітового зображення у kNN класифікаторі дуже складне для обчислень, займає велику кількість пам’яті та має низьку точність (масштабування, поворот символів)
	
	Для нівелювання зазначених проблем застосовуються так звані характеристики зображення - чисельні значення, що представляють деякі властивості аналізованого об’єкта.
	
	З метою збільшення точності розпізнавання були вибрані характеристики, що інваріантні до масштабування.\\ (Прочесть характеристики, объяснить их)
}